SHOW_BGI:title
TEXT:「封印された伝説」へようこそ…
TEXT:あなたは勇者として旅立つ準備が整った。

SHOW_BGI:castleTown
TEXT:朝日がまぶしい王国の町——
TEXT:今日は王からの使いを受ける大切な日だ。

SHOW_BGI:throneRoom
TEXT:王「勇者よ、魔王が復活した。世界に再び闇が…」
TEXT:王「伝説の剣か、古代の魔法、どちらを受け取るか選ぶがよい」
CHOICE:聖剣を授かる->takeSword|古代魔法を授かる->takeMagic

LABEL:takeSword
SHOW_BGI:swordShrine
TEXT:聖剣が光を放ち、君の手に…刃の重みと責任を感じる。
TEXT:老剣士「この剣で正義を貫け」
TEXT:君は深く頷き、剣士として第一歩を踏み出した。
CHOICE:訓練を受ける->trainSword|町に戻る->backTownFromSword

LABEL:trainSword
SHOW_BGI:trainingGround
TEXT:君は老剣士から連撃の型を学び、斬撃が鋭くなった。
LABEL:backTownFromSword
SHOW_BGI:castleTown

LABEL:takeMagic
SHOW_BGI:magicShrine
TEXT:古代魔道書が浮かび、君の前に現れる。
TEXT:賢者「知識こそ力なり」
TEXT:君は魔導士としての心構えを固めた。
CHOICE:古代呪文を習得->trainMagic|町に戻る->backTownFromMagic

LABEL:trainMagic
SHOW_BGI:magicLab
TEXT:賢者の指導で攻撃呪文《フレア》を習得した。
LABEL:backTownFromMagic
SHOW_BGI:castleTown

LABEL:prepare
SHOW_BGI:market
TEXT:市場では露店が並ぶ。何を買う？
CHOICE:薬草->buyHerbs|防具->buyArmor|何も買わない->skipMarket

LABEL:buyHerbs
SHOW_BGI:herbStall
TEXT:薬草師が「持っておくと安心だよ」と微笑む。
LABEL:skipMarket

LABEL:buyArmor
SHOW_BGI:smithShop
TEXT:鍛冶屋が鋼の盾を勧めてくれた。

LABEL:skipMarket
SHOW_BGI:castleExit
TEXT:準備を終え、城を後にする。

LABEL:enterForest
SHOW_BGI:forestEntrance
TEXT:君は魔の森へ足を踏み入れる。
CHOICE:慎重に進む->cautiousStart|急ぎ足で進む->briskStart

LABEL:cautiousStart
SHOW_BGI:forestFloor
TEXT:足元を確かめつつ進むと、不思議な光を放つ結晶を見つけた。
CHOICE:拾う->collectCrystal|無視する->ignoreCrystal

LABEL:briskStart
SHOW_BGI:forestPath
TEXT:軽快な足取りで奥へ。気配に気づかず魔物に遭遇！

LABEL:collectCrystal
SHOW_BGI:crystalGlow
TEXT:結晶は魔力を帯びている。ポーチにしまった。

LABEL:ignoreCrystal
SHOW_BGI:forestPath
TEXT:気にも留めず進むと風がざわめいた。

LABEL:forestEvent
SHOW_BGI:forestDark
TEXT:突如、魔獣の咆哮が響き渡る！
CHOICE:構えて戦う->fightBeast|逃げる->runAway

LABEL:fightBeast
SHOW_BGI:beastBattle
TEXT:戦闘開始！

LABEL:runAway
SHOW_BGI:forestRun
TEXT:木々の隙間を縫って逃げ延びたが、体力を少し失った。

LABEL:forestClearing
SHOW_BGI:forestClearing
TEXT:開けた空間に祠がある。
CHOICE:祠に入る->enterShrine|先へ進む->skipShrine

LABEL:enterShrine
SHOW_BGI:shrineInterior
TEXT:光の加護を得て、体力が回復した。

LABEL:skipShrine
SHOW_BGI:forestClearing
TEXT:祠を横目に奥へと進む。

LABEL:ancientGate
SHOW_BGI:ancientGate
TEXT:巨大な門が行く手を阻む。
CHOICE:解除して進む->disarmSeal|裏道を探す->bypassGate

LABEL:disarmSeal
SHOW_BGI:magicSeal
TEXT:魔法陣を結晶の力で解除。道が開かれた！

LABEL:bypassGate
SHOW_BGI:forestBypass
TEXT:森の裏道を抜ける。静けさが逆に不気味だ。

LABEL:templeEntrance
SHOW_BGI:templeGate
TEXT:君は神殿の入り口にたどり着いた。
CHOICE:正面から入る->templeStep|隙間から入る->sneakIn

LABEL:templeStep
SHOW_BGI:templeHall
TEXT:魔獣の罠にかかる！戦闘開始！

LABEL:sneakIn
SHOW_BGI:templeSide
TEXT:静かに入り込むと、罠を避けて通れた。

LABEL:templeInterior
SHOW_BGI:templeInner
TEXT:神殿の奥に鎖で封じられたカケラがある。
CHOICE:解放する->releaseShard|無視する->leaveShard

LABEL:releaseShard
SHOW_BGI:shardRelease
TEXT:君は新たな魔力を得た！

LABEL:leaveShard
SHOW_BGI:templeInner
TEXT:君は封印を尊重して先へ進む。

LABEL:finalApproach
SHOW_BGI:demonCastle
TEXT:魔王城の前に立つ。決戦は間近だ。
CHOICE:突入する->finalBattle|祈る->prayFirst

LABEL:prayFirst
SHOW_BGI:shrinePray
TEXT:神々へ祈り、最後の力を得た。

LABEL:finalBattle
SHOW_BGI:finalBattle
TEXT:決戦！魔王との壮絶な戦い！

SHOW_BGI:lightBurst
TEXT:君の勝利！世界に再び光が戻る。

SHOW_BGI:ending
TEXT:【エンディング】君の名は伝説となった。ありがとう、勇者よ！
